[學術研究] 探討身心層面「脫支」嘅方法

最近喺度諗，既然連登仔咁撚憎「支那」，又唔想畀佢哋啲劣質文化「同化」，咁究竟有冇方法抵擋中共嘅淫威？嗱，咁我哋可以先將「脫支」分為兩種層面，一種係生理嘅「脫支」，一種係精神上嘅「脫支」。# 生理上「脫支」好簡單，只要你有錢有手有腳，你而家即刻搞移民離開任何帶有強烈支那文化嘅地區，咁就係生理上「脫支」。但支那人而家已經佔據咗大部分一線城市，所以要做到生理上「脫支」真係唔係咁易。# 精神上「脫支」咁既然生理上咁難「脫支」，咁精神上又可唔可以？咁大家可以先諗一個問題：你哋點解會分到支那人同日本人？可能你會話- 日本人化妝冇支那人化得咁俗氣 **視覺**- 日本人身體動作唔會好似支那人咁粗魯 **視覺**- 日本人講嘢唔會有捲脷吐痰聲 **聽覺**- 日本人講嘢斯文啲，支那人一開口就大大聲 **聽覺**- 支那人經過好大陣白花油臭味 **嗅覺**再諗吓香港廢老同支那人喺五感上有冇分別？- 肢體動作同支那人一樣大 **視覺**- 一樣週街吐痰 **視覺**- 一樣成日聽到佢到嘅吐痰聲 **聽覺**- 一樣講嘢大大聲 **聽覺**- 一樣大陣煙味 **嗅覺**喺以上例子我哋可以發現，你可以好易分到日本人同支那人，但你好難一眼就分到香港廢老同支那人。咁即係話，人類係透過五感去感知依個世界，而如果兩者所帶出嘅五感同對方好相似，咁就會被視為同類，即係大家都有一種同類嘅歸屬感。所以如果你想喺精神甚至社會層面上「脫支」，你要同支那人所向外界展示出嘅五感有極大嘅分歧，另到雙方冇辦法建立共同感，舉少少例子：- 我哋寫英文，對比支那人寫殘體 **視覺**- 我哋有儀態啲，對比支那人嘅粗魯 **視覺**- 我哋滿口英文，對比支那人滿口之乎者也 **聽覺**- 我哋講嘢細聲慢啲，對比支那人大大聲連珠砲 **聽覺**- 我哋唔食煙唔搽臭油，對比支那人成身油煙味 **嗅覺**- 我哋過瑞牛節，對比支那人過端午節 **視聽觸**# 只要大部分香港人都喺五感表現上同支那人有極大分歧，支那人一定冇咁易同化到我哋。

push